<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <!-- Faq Questions and Answers -->
    <string-array name="faq_questions">
        <item>ئەم بەرنامەیە چی دەکات؟</item>
        <item>بەرنامەی ئەندرۆیدی «دڵنیا بە» چۆن کار دەکات؟</item>
        <item>ئایا بەرنامەی مۆبایلی «دڵنیا بە» بۆ پشکنین و ناسینەوەی کورتەنامە، لینک و بەرنامەی زیانبەخش زانیارییەکان بۆ سێرڤەر دەنێرێت؟</item>
        <item>سپەری گەڕانی وێبی «دڵنیا بە» لە ئەندرۆید پشتیوانی لە کام وێبگەڕانە دەکات؟</item>
        <item>ئایا «دڵنیا بە» پارێزراوە؟</item>
        <item>ئایا «دڵنیا بە» زانیارییە کەسییەکانی من بەکاردەهێنێت؟</item>
        <item>ئایا ئەپڵیکەیشنەکە ئامرازە ئامارییەکان بەکاردەهێنێت؟</item>
        <item>ئایا ئەم بەرنامەیە بێ بەرامبەرە؟</item>
        <item>وەشانی پارێزراوی «دڵنیا بە» لەکوێ دابەزێنم؟</item>
        <item>چۆن دەتوانم فیشینگ و ساختەچێتی نوێ ڕاپۆرت بکەم؟</item>
        <item>ئایا بەرنامەی «دڵنیا بە» بۆ iOSـیش بەردەستە؟</item>
        <item>ئایا بەکارهێنانی «دڵنیا بە» جێی دژەڤایرۆس دەگرێتەوە؟</item>
    </string-array>

    <string-array name="faq_answers">
        <item>بەرنامەی «دڵنیا بە» لە کاتی ناسینەوەی هەر حاڵەتێکی گومانلێکراو لە کورتەنامەکان، لینکەکان یان بەرنامە دامەزراوەکان، هۆشداریت پێ دەدات تاوەکو ڕێگری بکرێت لە کەوتنە ناو داوی ساختەچییەکان. هەروەها لە کاتی کردنەوەی دەرگاکانی پارەدانی سەرهێڵ، بەکارهێنەر لە ڕەسەنایەتی دەرگاکە دڵنیا دەکاتەوە.</item>
        <item>بەرنامەی ئەندرۆیدی «دڵنیا بە» بۆ زیادکردنی ئاسایشی بەکارهێنەران لە بەرامبەر هێرشەکانی فیشینگ، لەم میکانیزم و ڕێگایانە کەڵک وەردەگرێت:\n
    پاراستنی کورتەنامە: پشکنینی خۆکارانەی کورتەنامە وەرگیراوەکان و ناسینەوەی نامە گومانلێکراوەکان، پشکنینی لینکەکانی ناو نامەکان و پیشاندانی هۆشداری لە کاتی مەترسیدا.\n
    پاراستنی وێبگەڕ: پشکنینی خۆکارانەی لینکە کراوەکان لە وێبگەڕی بەکارهێنەر، پیشاندانی پەیامی دڵنیایی سەوز لە کاتی چوونە ناو دەرگاکانی پارەدانی متمانەپێکراوی شاپەرەک، هۆشداریی دەستبەجێ لە کاتی ناسینەوەی ماڵپەڕە گومانلێکراو یان فریودەرەکان لەسەر وێبگەڕ.\n
    پاراستنی بەرنامە: پشکنین و هۆشداریدان لە کاتی ناسینەوەی بەرنامە گومانلێکراوەکان لە کاتی دامەزراندنی بەرنامەی نوێ، توانایی پشکنینی دەستی بۆ بەرنامە دامەزراوەکان بۆ ناسینەوەی بەرنامە زیانبەخشەکان، هۆشداری سەبارەت بەو بەرنامانەی داوای دەستپێگەیشتنی گومانلێکراو دەکەن.\n
    تایبەتمەندییە گشتییەکان: پیشاندانی ئامۆژگاریی فێرکاریی کورت و بەسوود دەربارەی ئاسایش لە پەڕەی سەرەکی بەرنامەکە، نوێکردنەوەی بەردەوام و خۆکارانەی بنکەدراوە بۆ ناسینەوەی هەڕەشە نوێیەکان، کارکردنی بەرنامەکە بە شێوەی سات بە سات و ئافلاین بەبێ پێویستی بە ئینتەرنێت، توانایی ڕاپۆرتکردنی حاڵەتە نوێیەکانی ساختەچێتی لەلایەن بەکارهێنەرانەوە و نوێکردنەوەی بنکەدراوە بە شێوەی بەشداریکردن.</item>
        <item>نەخێر، بەرنامەی مۆبایلی «دڵنیا بە» بە هیچ شێوەیەک زانیاریی بەکارهێنەران بۆ هیچ سێرڤەرێک نانێرێت و بە تەواوی بە شێوەی ئافلاین کار دەکات و هیچ سێرڤەرێکی ناوەندیی نییە.
    تەواوی پڕۆسەکان، لەوانە ناسینەوەی لینکە گومانلێکراوەکان، کورتەنامەکانی فیشینگ و بەرنامە زیانبەخشەکان، بە تەواوی بە شێوەی ئافلاین لەسەر ئامێرەکە ئەنجام دەدرێن.
    بنکەدراوەی ناوخۆیی بەرنامەکە بۆ ناسینەوەی هەڕەشە نوێیەکان، لە ماوەی دیاریکراودا لە ڕێگەی کۆگای گیت‌هاب نوێ دەکرێتەوە، ئەوەش بەبێ ئەوەی پێویست بە ناردنی هیچ زانیارییەک بێت لەلایەن بەکارهێنەرەوە.</item>
        <item>سپەری گەڕانی وێبی «دڵنیا بە» لە ئێستادا پشتیوانی لەم وێبگەڕانەی خوارەوە دەکات:\n
        کرۆم (Chrome)، فایرفاکس (Firefox)، مایکرۆسۆفت ئێج (Edge)، ئۆپێرا (Opera)، برەیڤ (Brave)، داک‌داک‌گۆ (DuckDuckGo)، سامسۆنگ ئینتەرنێت (Samsung Internet)، یو‌سی براوزەر (UC)، کوانت (Qwant).
        \n
    لەوانەیە لە داهاتوودا پشتیوانی بۆ وێبگەڕی زیاتر بۆ بەرنامەکە زیاد بکرێت.\n
        لەوانەیە وێبگەڕە جیاوازەکان لە وەشانەکانی ڕابردووی خۆیاندا کارکردنی جیاوازیان هەبێت، سپەریی گەڕانی وێبی «دڵنیا بە» هەمیشە لەسەر کۆتا وەشانی وێبگەڕەکان پشکنین و هاوگامسازی دەکات. بۆ کارکردنی دروستی ئەم سپەرە ئەمنییە، وێبگەڕەکەت بە نوێکراوەیی بهێڵەرەوە.
        </item>
        <item>بەڵێ، «دڵنیا بە» پڕۆژەیەکی سەرچاوە کراوەیە (Open Source) و هەموو کۆدەکانی لە گیت‌هاب دێتە بینین و پشکنینن.\n
    تایبەتمەندییە ئەمنییە سەرەکییەکانی «دڵنیا بە»:\n
    کۆدەکە بە تەواوی سەرچاوە کراوە و شایانی پشکنین لەلایەن شارەزایانی ئاسایش و گشت بەکارهێنەرانەوە.\n
    بەبێ سێرڤەری ناوەندی - زانیاریی پێویست بۆ نوێکردنەوەی بنکەدراوەی بەرنامەکە لە کۆگایەکی گیت‌هاب وەردەگیرێت.\n
    نەناردنی داتای بەکارهێنەر بۆ سێرڤەر یان لایەنی سێیەم.\n
    توانای کۆنتڕۆڵکردنی دەستپێگەیشتنەکان لەلایەن بەکارهێنەرەوە.</item>
        <item>نەخێر، «دڵنیا بە» پڕۆژەیەکی سەرچاوە کراوەیە و هیچ سێرڤەرێکی سەربەخۆی نییە و هیچ زانیارییەک لە بەکارهێنەران نانێرێت.
    ئەم بەرنامەیە بە هیچ شێوەیەک زانیارییە کەسییەکان، کورتەنامەکان یان داتاکانی پێوەندیدار بە دامەزراندنی بەرنامەکان بۆ سێرڤەر یان لایەنی سێیەم نانێرێت، بەڵکو هەموو پڕۆسەکان بە شێوەی ئۆفلاین و تەنها لەسەر ئامێری بەکارهێنەر ئەنجام دەدرێن.</item>
        <item>بەڵێ، بۆ پشکنینی جێگیریی بەرنامەکە و باشترکردنی کوالیتییەکەی، لەم ئامرازانەی خوارەوە کەڵک وەرگیراوە:\n
    بۆ ڕاپۆرتکردنی هەڵەکان و وەستانە ئەگەرییەکان لە خزمەتگوزاریی Crashlytics ـی فایربەیس (سەربە گووگڵ) کەڵک وەردەگیرێت.\n
    بۆ زانیارییە ئامارییە گشتییەکان، لە خزمەتگوزاریی Analytics ـی فایربەیس (سەربە گووگڵ) کەڵک وەرگیراوە.\n
    زانیارییە ئامارییەکان بریتییە لە ژماردنی هەندێک ڕووداو وەک ژمارەی پیشاندانی هۆشدارییەکان، بەڵام هیچ جۆرە داتایەک کە ناوەڕۆک و وردەکاریی هۆشدارییەکان، زانیارییە ناسێنەرەکان و هی تر لە بەکارهێنەران وەرگرێت پاشەکەوت ناکرێت و نانێردرێت.</item>
        <item>بەڵێ، ئەم بەرنامەیە لە ئێستادا بێ بەرامبەرە و دەتوانیت بەبێ هیچ تێچوویەک بەکاری بهێنیت. لەوانەیە بە شێوەی کاتی یان هەمیشەیی لە ناو بەرنامەکەدا ڕیکلامی دەقی یان وێنەیی پیشان بدرێت.</item>
        <item>بۆ پاراستنی ئاسایش و دڵنیابوون لە وەرگرتنی وەشانی ڕەسەن، تەنها لینکە بەردەستەکانی ناو ماڵپەڕی «دڵنیا بە» بۆ دابەزاندنی بەرنامە و زیادکراوەکان  بەکاربهێنە.\n
    وەشانەکانی تر کە لە سەرچاوە لاوەکییەکانەوە دابەزێندراون لەوانەیە دەستکاری کرابن و مەترسیی ئەمنییان هەبێت. بۆ دابەزاندنی بەرنامەی مۆبایل و زیادکراوەی وێبگەڕی «دڵنیا بە» لە لینکەکانی ناو ماڵپەڕی «دڵنیا بە» کەڵک وەربگرە.\n
    ئێمە هیچ بەرپرسیارێتییەکمان لە بەرامبەر دابەزاندن و دامەزراندنی بەرنامە یان زیادکراوە لە سەرچاوەی نافەرمی و دەرئەنجامەکانی نییە.</item>
        <item>بۆ ناردنی ڕاپۆرتی کورتەنامەکان، ماڵپەڕەکان و بەرنامەکانی فیشینگ و ساختەچێتی، دەتوانیت لە فۆڕمی ناردنی ڕاپۆرت کەڵک وەربگریت.
    ناردنی ڕاپۆرتەکانی ئێوە دەبێتە هۆی ئەوەی مەودای ناسینەوەی بەرنامەی «دڵنیا بە» فراوانتر ببێت.</item>
        <item>لە ئێستادا، بەرنامەی «دڵنیا بە» تەنها بۆ سیستەمی ئەندرۆید بەردەستە. بەهۆی سنووردارکردنەکانی سیستەمی iOS لە دەستپێگەیشتن بە بەشە جیاوازەکانی ئامێرەکە، دابینکردنی وەشانی iOS بە هەمان تایبەتمەندییەکانەوە دژوارە.</item>
        <item>«دڵنیا بە» بە ئامانجی بەرەنگاربوونەوەی فیشینگ دیزاین کراوە و جەختی خۆی خستووەتە سەر ناسینەوەی کورتەنامە گومانلێکراوەکان، ماڵپەڕەکانی فیشینگ و بەرنامە زیانبەخشەکان و جێگرەوەی دژەڤایرۆس نییە.</item>
    </string-array>
  
    <!-- Permission Titles and Descriptions -->
    <string-array name="permission_titles">
        <item>دەستپێگەیشتنەکانی ئینتەرنێت و دۆخی تۆڕ (INTERNET و ACCESS_NETWORK_STATE)</item>
        <item>دەستپێگەیشتنی وەرگرتنی کورتەنامەی نوێ (RECEIVE_SMS)</item>
        <item>خزمەتگوزاریی دەستپێگەیشتن (BIND_ACCESSIBILITY_SERVICE)</item>
        <item>دەستپێگەیشتنی پیشاندانی پەنجەرە بەسەر بەرنامەکانی تردا (SYSTEM_ALERT_WINDOW)</item>
        <item>دەستپێگەیشتنی بینینی لیستی بەرنامە دامەزراوەکان (QUERY_ALL_PACKAGES)</item>
        <item>دەستپێگەیشتنی داواکاریی سڕینەوەی بەرنامە (REQUEST_DELETE_PACKAGES)</item>
        <item>دەستپێگەیشتنی جێبەجێکردنی خزمەتگوزاریی پێش‌زەمینە (FOREGROUND_SERVICE)</item>
        <item>دەستپێگەیشتنی خزمەتگوزاریی پێشینە بۆ هاوکاتکردنی داتاکان (FOREGROUND_SERVICE_DATA_SYNC)</item>
        <item>دەستپێگەیشتنی پیشاندانی ئاگادارکردنەوە (POST_NOTIFICATIONS)</item>
        <item>دەستپێگەیشتنی کارکردن دوای هەڵبوونەوەی ئامێرەکە (RECEIVE_BOOT_COMPLETED)</item>
        <item>دەستپێگەیشتنی لەرینەوە - ویبرە (VIBRATE)</item>
        <item>ئایا دەکرێت هەندێک لە دەستپێگەیشتنەکانی بەرنامەکە ناچالاک بکرێن؟</item>
    </string-array>

    <string-array name="permission_descriptions">
        <item>ئەم بەرنامەیە بۆ نوێکردنەوەی بنکەدراو و وەرگرتنی زانیارییە نوێیەکان، پێویستی بە دەستپێگەیشتنی ئینتەرنێت هەیە. هەروەها بە مەبەستی ڕێگریکردن لە ڕوودانی هەڵەی بە هۆکاری نەبوونی ئینتەرنێت، دەستپێگەیشتن بە دۆخی تۆڕ  پێویستە.</item>
        <item>ئەم بەرنامەیە بۆ ناسینەوەی کورتەنامە گومانلێکراوەکان و فیشینگ، پێویستی بە دەستپێگەیشتنی وەرگرتنی کورتەنامەی نوێ هەیە. سەرنج بدەن ئەم دەستپێگەیشتنە تەنها بریتییە لە نامەی تازە وەرگیراو و بەرنامەکە بە هیچ شێوەیەک دەستپێگەیشتنی بە ناردنی نامەی کورت یان بینینی نامە پاشەکەوتکراوەکانی بەکارهێنەر نییە.</item>
        <item>ئەم بەرنامەیە بۆ ناسینەوەی ماڵپەڕەکانی فیشینگ و هۆشداریدان بە بەکارهێنەر لە کاتی گەڕانی وێب، پێویستی بە دەستپێگەیشتن بە خزمەتگوزاریی دەستپێگەیشتن هەیە. بە بەکارهێنانی ئەم دەستپێگەیشتنە، لینک و پەڕە گومانلێکراوەکان دەپشکنرێن و لە کاتی بینینی حاڵەتە مەترسیدارەکاندا، هۆشداریی پێویست پیشان دەدرێت. هەروەها لە کاتی بەکارهێنانی دەرگاکانی پارەدان، ڕەسەنایەتی دەروازە متمانەپێکراوەکانی شاپرەک بە بەکارهێنەر ڕادەگەیەنرێت.</item>
        <item>ئەم بەرنامەیە بۆ پیشاندانی هۆشدارییەکان، پێویستی بەم دەستپێگەیشتنە هەیە. بەهۆی ئەم دەستپێگەیشتنەوە، بەرنامەکە دەتوانێت هۆشدارییەکان تەنانەت لەو کاتەشدا کە بەرنامەی تر بەکاردەهێنیت، بە تۆ پیشان بدات.</item>
        <item>ئەم بەرنامەیە بۆ پشکنینی بەرنامە دامەزراوەکان بە مەبەستی ناسینەوەی بەرنامە گومانلێکراوەکان و فیشینگ، پێویستی بە لیستی بەرنامە دامەزراوەکان هەیە.</item>
        <item>ئەم بەرنامەیە لە کاتی ناسینەوەی بەرنامەی گومانلێکراو، هۆشداری بە بەکارهێنەر دەدات و پێشنیاری سڕینەوەی بەرنامەکە دەکات. بۆ ئەم مەبەستە، پێویستی بەم دەستپێگەیشتنە هەیە. سەرنج بدەن کە ئەم دەستپێگەیشتنە تەنها داواکاریی سڕینەوە بۆ سیستەم دەنێرێت و بەکارهێنەر دەبێت پەسەندی بکات کە بەرنامەکە بسڕێتەوە. هیچ جۆرە کردارێکی خۆکارانە بۆ سڕینەوەی بەرنامە ئەنجام نادرێت و سڕینەوە تەنها بە پەسەندکردنی بەکارهێنەر دەکرێت.</item>
        <item>بۆ دڵنیابوون لەوەی کە سپەرە ئەمنییەکانی کورتەنامە، گەڕانی وێب، دامەزراندنی بەرنامە و... هەمیشە بە چالاکی دەمێننەوە، ئەم بەرنامەیە لە ئەندرۆیدی وەشانی ٨ بەسەرەوە پێویستی بەم دەستپێگەیشتنە هەیە. ئاشکرایە لەسەر وەشانە کۆنەکانی ئەندرۆید ئەم دەستپێگەیشتنە وەرناگیرێت.</item>
        <item>بۆ جێبەجێکردنی خزمەتگوزارییەکانی پێشینە کە بەرپرسی هاوکاتکردنی داتاکانن، ئەم بەرنامەیە پێویستی بەم دەستپێگەیشتنە هەیە. سەرنج بدەن کە ئەم دەستپێگەیشتنە لە ئەندرۆیدی وەشانی ١٠ بەسەرەوە وەردەگیرێت.</item>
        <item>لە ئەندرۆیدی وەشانی ٨ بەسەرەوە، بۆ بەگەڕخستنی خزمەتگوزارییەکانی پێش‌زەمینە، پیشاندانی ئاگادارکردنەوە پێویستە تاوەکو بەکارهێنەر لە کارکردنی خزمەتگوزاریی بەرنامەکە ئاگادار بێت. بۆ ئەم مەبەستە، بەرنامەکە پێویستی بەم دەستپێگەیشتنە هەیە. هەروەها، لەوانەیە لە هەندێک حاڵەتدا ئاگادارکردنەوەکانی وەک وەشانی نوێی نەرم‌واڵە و... لە ڕێگەی ئاگادارکردنەوەکان بە بەکارهێنەر بگەیەنرێت.</item>
        <item>بۆ دڵنیابوون لەوەی کە بەرنامەکە دوای هەڵبوونەوەی ئامێرەکە هێشتا بە چالاکی دەمێنێتەوە، ئەم بەرنامەیە پێویستی بەم دەستپێگەیشتنە هەیە.</item>
        <item>بۆ دروستکردنی لەرینەوە \لە کاتی پیشاندانی هۆشداریی ناسینەوەی کورتەنامەکان، لینکەکان و بەرنامە گومانلێکراوەکان، ئەم بەرنامەیە پێویستی بە دەستپێگەیشتنی ویبرە هەیە.</item>
        <item>بەڵێ، دەتوانن هەندێک لە دەستپێگەیشتنەکانی بەرنامەکە ناچالاک بکەن، بەڵام ئەم کارە لەوانەیە ببێتە هۆی سنووردارکردنی هەندێک لە قابلیتەکانی بەرنامەکە. بۆ نموونە، ئەگەر دەستپێگەیشتن بە کورتەنامەکان ناچالاک بکەن، بەرنامەکە ناتوانێت کورتەنامە فیشینگە وەرگیراوەکان بناسێتەوە. پێشنیار دەکەین بۆ سوودمەندبوون لە هەموو تایبەتمەندییە ئەمنییەکان، دەستپێگەیشتنە پێویستەکان بە چالاکی بهێڵنەوە.</item>
    </string-array>

</resources>
